@prefix : <https://w3id.org/cityont/kvrizy#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix cityont: <https://w3id.org/cityont#> .

<https://w3id.org/cityont/kvrizy#> a owl:Ontology .
# 
# 
# #################################################################
# #
# #    Annotation properties
# #
# #################################################################
# 
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader

skos:broader a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition

skos:definition a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#except

skos:except a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept

skos:hasTopConcept a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme

skos:inScheme a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower

skos:narrower a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation

skos:notation a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel

skos:prefLabel a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf

skos:topConceptOf a owl:AnnotationProperty .
# 
# 
# 
# #################################################################
# #
# #    Object Properties
# #
# #################################################################
# 
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#related

skos:related a owl:ObjectProperty .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#except

:except a owl:ObjectProperty ;
	rdfs:subPropertyOf skos:related ;
	rdfs:comment "Исключение из разрешенных объектов строителства определенное в другом виде использования территории." ;
	rdfs:label "has exceptions" .
# 
# 
# 
# #################################################################
# #
# #    Classes
# #
# #################################################################
# 
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept

skos:Concept a owl:Class .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme

skos:ConceptScheme a owl:Class .
# 
# https://w3id.org/cityont#E05_LandUseType

cityont:E05_LandUseType a owl:Class .
# 
# 
# 
# #################################################################
# #
# #    Individuals
# #
# #################################################################
# 
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#авиационный_спорт

:авиационный_спорт a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :отдых_рекреация , :спорт ;
	skos:definition " Размещение спортивных сооружений для занятия авиационными видами спорта (ангары, взлетно-посадочные площадки и иные сооружения, необходимые для организации авиационных видов спорта и хранения соответствующего инвентаря) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "5.1.6" ;
	skos:prefLabel "Авиационный спорт"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#автомобилестроительная_промышленность

:автомобилестроительная_промышленность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для производства транспортных средств и оборудования, производства автомобилей, производства автомобильных кузовов, производства прицепов, полуприцепов и контейнеров, предназначенных для перевозки одним или несколькими видами транспорта, производства частей и принадлежностей автомобилей и их двигателей " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.2.1" ;
	skos:prefLabel "Автомобилестроительная промышленность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#автомобильные_мойки

:автомобильные_мойки a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition " Размещение автомобильных моек, а также размещение магазинов сопутствующей торговли " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.9.1.3" ;
	skos:prefLabel "Автомобильные мойки"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#автомобильный_транспорт

:автомобильный_транспорт a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :транспорт ;
	skos:definition """ Размещение зданий и сооружений автомобильного транспорта.
Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 7.2.1 - 7.2.3 """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :обслуживание_перевозок_пассажиров , :размещение_автомобильных_дорог , :стоянки_транспорта_общего_пользования ;
	skos:notation "7.2" ;
	skos:prefLabel "Автомобильный транспорт"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#административные_здания_организаций_обеспечивающих_предоставление_коммунальных_услуг

:административные_здания_организаций_обеспечивающих_предоставление_коммунальных_услуг a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :коммунальное_обслуживание , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение зданий, предназначенных для приема физических и юридических лиц в связи с предоставлением им коммунальных услуг " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.1.2" ;
	skos:prefLabel "Административные здания организаций, обеспечивающих предоставление коммунальных услуг"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#амбулаторно-поликлиническое_обслуживание

:амбулаторно-поликлиническое_обслуживание a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :здравоохранение , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания гражданам амбулаторно-поликлинической медицинской помощи (поликлиники, фельдшерские пункты, пункты здравоохранения, центры матери и ребенка, диагностические центры, молочные кухни, станции донорства крови, клинические лаборатории) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.4.1" ;
	skos:prefLabel "Амбулаторно-поликлиническое обслуживание"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#амбулаторное_ветеринарное_обслуживание

:амбулаторное_ветеринарное_обслуживание a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :ветеринарное_обслуживание , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания ветеринарных услуг без содержания животных " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.10.1" ;
	skos:prefLabel "Амбулаторное ветеринарное обслуживание"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#атомная_энергетика

:атомная_энергетика a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов использования атомной энергии, в том числе атомных станций, ядерных установок (за исключением создаваемых в научных целях), пунктов хранения ядерных материалов и радиоактивных веществ размещение обслуживающих и вспомогательных для электростанций сооружений; размещение объектов электросетевого хозяйства, обслуживающих атомные электростанции " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.7.1" ;
	skos:prefLabel "Атомная энергетика"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#банковская_и_страховая_деятельность

:банковская_и_страховая_деятельность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :объекты_торговли_торговые_центры_торгово-развлекательные_центры_комплексы ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для размещения организаций, оказывающих банковские и страховые услуги " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.5" ;
	skos:prefLabel "Банковская и страховая деятельность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#благоустройство_территории

:благоустройство_территории a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :земельные_участки_территории_общего_пользования ;
	skos:definition " Размещение декоративных, технических, планировочных, конструктивных устройств, элементов озеленения, различных видов оборудования и оформления, малых архитектурных форм, некапитальных нестационарных строений и сооружений, информационных щитов и указателей, применяемых как составные части благоустройства территории, общественных туалетов " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "12.0.2" ;
	skos:prefLabel "Благоустройство территории"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#блокированная_жилая_застройка

:блокированная_жилая_застройка a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :жилая_застройка ;
	skos:definition """ Размещение жилого дома, имеющего одну или несколько общих стен с соседними жилыми домами (количеством этажей не более чем три, при общем количестве совмещенных домов не более десяти и каждый из которых предназначен для проживания одной семьи, имеет общую стену (общие стены) без проемов с соседним домом или соседними домами, расположен на отдельном земельном участке и имеет выход на территорию общего пользования (жилые дома блокированной застройки);
разведение декоративных и плодовых деревьев, овощных и ягодных культур; размещение индивидуальных гаражей и иных вспомогательных сооружений; обустройство спортивных и детских площадок, площадок для отдыха """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "2.3" ;
	skos:prefLabel "Блокированная жилая застройка"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#бытовое_обслуживание

:бытовое_обслуживание a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания населению или организациям бытовых услуг (мастерские мелкого ремонта, ателье, бани, парикмахерские, прачечные, химчистки, похоронные бюро) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.3" ;
	skos:prefLabel "Бытовое обслуживание"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#ведение_личного_подсобного_хозяйства_на_полевых_участках

:ведение_личного_подсобного_хозяйства_на_полевых_участках a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition " Производство сельскохозяйственной продукции без права возведения объектов капитального строительства " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.16" ;
	skos:prefLabel "Ведение личного подсобного хозяйства на полевых участках"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#ведение_огородничества

:ведение_огородничества a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Осуществление отдыха и (или) выращивания гражданами для собственных нужд сельскохозяйственных культур; размещение хозяйственных построек, не являющихся объектами недвижимости, предназначенных для хранения инвентаря и урожая сельскохозяйственных культур " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "13.1" ;
	skos:prefLabel "Ведение огородничества"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#ведение_садоводства

:ведение_садоводства a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :для_индивидуального_жилищного_строительства ;
	skos:definition " Осуществление отдыха и (или) выращивания гражданами для собственных нужд сельскохозяйственных культур; размещение для собственных нужд садового дома, жилого дома, указанного в описании вида разрешенного использования с кодом 2.1, хозяйственных построек и гаражей " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "13.2" ;
	skos:prefLabel "Ведение садоводства"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#ветеринарное_обслуживание

:ветеринарное_обслуживание a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания ветеринарных услуг, содержания или разведения животных, не являющихся сельскохозяйственными, под надзором человека. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 3.10.1 - 3.10.2 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :амбулаторное_ветеринарное_обслуживание , :приюты_для_животных ;
	skos:notation "3.10" ;
	skos:prefLabel "Ветеринарное обслуживание"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#внеуличный_транспорт

:внеуличный_транспорт a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition """ Размещение сооружений, необходимых для эксплуатации метрополитена, в том числе наземных путей метрополитена, посадочных станций, межстанционных переходов для пассажиров, электродепо, вентиляционных шахт;
размещение наземных сооружений иных видов внеуличного транспорта (монорельсового транспорта, подвесных канатных дорог, фуникулеров) """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "7.6" ;
	skos:prefLabel "Внеуличный транспорт"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#водные_объекты

:водные_объекты a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Ледники, снежники, ручьи, реки, озера, болота, территориальные моря и другие поверхностные водные объекты " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "11.0" ;
	skos:prefLabel "Водные объекты"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#водный_спорт

:водный_спорт a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :отдых_рекреация , :спорт ;
	skos:definition " Размещение спортивных сооружений для занятия водными видами спорта (причалы и сооружения, необходимые для организации водных видов спорта и хранения соответствующего инвентаря) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "5.1.5" ;
	skos:prefLabel "Водный спорт"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#водный_транспорт

:водный_транспорт a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :транспорт ;
	skos:definition " Размещение искусственно созданных для судоходства внутренних водных путей, размещение объектов капитального строительства внутренних водных путей, размещение объектов капитального строительства морских портов, размещение объектов капитального строительства, в том числе морских и речных портов, причалов, пристаней, гидротехнических сооружений, навигационного оборудования и других объектов, необходимых для обеспечения судоходства и водных перевозок, заправки водного транспорта " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "7.3" ;
	skos:prefLabel "Водный транспорт"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#воздушный_транспорт

:воздушный_транспорт a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :транспорт ;
	skos:definition " Размещение аэродромов, вертолетных площадок (вертодромов), обустройство мест для приводнения и причаливания гидросамолетов, размещение радиотехнического обеспечения полетов и прочих объектов, необходимых для взлета и приземления (приводнения) воздушных судов, размещение аэропортов (аэровокзалов) и иных объектов, необходимых для посадки и высадки пассажиров и их сопутствующего обслуживания и обеспечения их безопасности, а также размещение объектов, необходимых для погрузки, разгрузки и хранения грузов, перемещаемых воздушным путем; размещение объектов, предназначенных для технического обслуживания и ремонта воздушных судов " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "7.4" ;
	skos:prefLabel "Воздушный транспорт"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#выпас_сельскохозяйственных_животных

:выпас_сельскохозяйственных_животных a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :животноводство , :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition " Выпас сельскохозяйственных животных " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.20" ;
	skos:prefLabel " Выпас сельскохозяйственных животных "@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#выращивание_зерновых_и_иных_сельскохозяйственных_культур

:выращивание_зерновых_и_иных_сельскохозяйственных_культур a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :растениеводство , :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition " Осуществление хозяйственной деятельности на сельскохозяйственных угодьях, связанной с производством зерновых, бобовых, кормовых, технических, масличных, эфиромасличных, и иных сельскохозяйственных культур " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.2" ;
	skos:prefLabel "Выращивание зерновых и иных сельскохозяйственных культур"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#выращивание_льна_и_конопли

:выращивание_льна_и_конопли a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :растениеводство , :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition " Осуществление хозяйственной деятельности, в том числе на сельскохозяйственных угодьях, связанной с выращиванием льна, конопли " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.6" ;
	skos:prefLabel "Выращивание льна и конопли"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#выращивание_тонизирующих_лекарственных_цветочных_культур

:выращивание_тонизирующих_лекарственных_цветочных_культур a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :растениеводство , :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition " Осуществление хозяйственной деятельности, в том числе на сельскохозяйственных угодьях, связанной с производством чая, лекарственных и цветочных культур " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.4" ;
	skos:prefLabel "Выращивание тонизирующих, лекарственных, цветочных культур"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#выставочно-ярмарочная_деятельность

:выставочно-ярмарочная_деятельность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, сооружений, предназначенных для осуществления выставочно-ярмарочной и конгрессной деятельности, включая деятельность, необходимую для обслуживания указанных мероприятий (застройка экспозиционной площади, организация питания участников мероприятий) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.10" ;
	skos:prefLabel "Выставочно-ярмарочная деятельность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#гидротехнические_сооружения

:гидротехнические_сооружения a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение гидротехнических сооружений, необходимых для эксплуатации водохранилищ (плотин, водосбросов, водозаборных, водовыпускных и других гидротехнических сооружений, судопропускных сооружений, рыбозащитных и рыбопропускных сооружений, берегозащитных сооружений) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "11.3" ;
	skos:prefLabel "Гидротехнические сооружения"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#гостиничное_обслуживание

:гостиничное_обслуживание a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :объекты_торговли_торговые_центры_торгово-развлекательные_центры_комплексы ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition " Размещение гостиниц, а также иных зданий, используемых с целью извлечения предпринимательской выгоды из предоставления жилого помещения для временного проживания в них " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.7" ;
	skos:prefLabel "Гостиничное обслуживание"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#государственное_управление

:государственное_управление a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства , :общественное_управление ;
	skos:definition " Размещение зданий, предназначенных для размещения государственных органов, государственного пенсионного фонда, органов местного самоуправления, судов, а также организаций, непосредственно обеспечивающих их деятельность или оказывающих государственные и (или) муниципальные услуги " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.8.1" ;
	skos:prefLabel "Государственное управление"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#деловое_управление

:деловое_управление a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства с целью: размещения объектов управленческой деятельности, не связанной с государственным или муниципальным управлением и оказанием услуг, а также с целью обеспечения совершения сделок, не требующих передачи товара в момент их совершения между организациями, в том числе биржевая деятельность (за исключением банковской и страховой деятельности) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.1" ;
	skos:prefLabel "Деловое управление"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#деятельность_по_особой_охране_и_изучению_природы

:деятельность_по_особой_охране_и_изучению_природы a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Сохранение и изучение растительного и животного мира путем создания особо охраняемых природных территорий, в границах которых хозяйственная деятельность, кроме деятельности, связанной с охраной и изучением природы, не допускается (государственные природные заповедники, национальные и природные парки, памятники природы, дендрологические парки, ботанические сады, оранжереи) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "9.0" ;
	skos:prefLabel "Деятельность по особой охране и изучению природы"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#для_ведения_личного_подсобного_хозяйства_приусадебный_земельный_участок

:для_ведения_личного_подсобного_хозяйства_приусадебный_земельный_участок a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :жилая_застройка ;
	skos:definition """ Размещение жилого дома, указанного в описании вида разрешенного использования с кодом 2.1;
производство сельскохозяйственной продукции;
размещение гаража и иных вспомогательных сооружений;
содержание сельскохозяйственных животных """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "2.2" ;
	skos:prefLabel "Для ведения личного подсобного хозяйства (приусадебный земельный участок)"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#для_индивидуального_жилищного_строительства

:для_индивидуального_жилищного_строительства a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :для_ведения_личного_подсобного_хозяйства_приусадебный_земельный_участок , :жилая_застройка ;
	skos:definition """ Размещение жилого дома (отдельно стоящего здания количеством надземных этажей не более чем три, высотой не более двадцати метров, которое состоит из комнат и помещений вспомогательного использования, предназначенных для удовлетворения гражданами бытовых и иных нужд, связанных с их проживанием в таком здании, не предназначенного для раздела на самостоятельные объекты недвижимости);
выращивание сельскохозяйственных культур;
размещение индивидуальных гаражей и хозяйственных построек """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "2.1" ;
	skos:prefLabel "Для индивидуального жилищного строительства"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#дома_социального_обслуживания

:дома_социального_обслуживания a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства , :социальное_обслуживание ;
	skos:definition """ Размещение зданий, предназначенных для размещения домов престарелых, домов ребенка, детских домов, пунктов ночлега для бездомных граждан;
размещение объектов капитального строительства для временного размещения вынужденных переселенцев, лиц, признанных беженцами """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.2.1" ;
	skos:prefLabel "Дома социального обслуживания"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#дошкольное_начальное_и_среднее_общее_образование

:дошкольное_начальное_и_среднее_общее_образование a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :образование_и_просвещение , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для просвещения, дошкольного, начального и среднего общего образования (детские ясли, детские сады, школы, лицеи, гимназии, художественные, музыкальные школы, образовательные кружки и иные организации, осуществляющие деятельность по воспитанию, образованию и просвещению, в том числе зданий, спортивных сооружений, предназначенных для занятия обучающихся физической культурой и спортом) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.5.1" ;
	skos:prefLabel "Дошкольное, начальное и среднее общее образование"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#железнодорожные_пути

:железнодорожные_пути a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :железнодорожный_транспорт , :транспорт ;
	skos:definition " Размещение железнодорожных путей " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "7.1.1" ;
	skos:prefLabel "Железнодорожные пути"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#железнодорожный_транспорт

:железнодорожный_транспорт a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :транспорт ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства железнодорожного транспорта. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 7.1.1 - 7.1.2 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :железнодорожные_пути , :обслуживание_железнодорожных_перевозок ;
	skos:notation "7.1" ;
	skos:prefLabel "Железнодорожный транспорт"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#животноводство

:животноводство a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition """ Осуществление хозяйственной деятельности, связанной с производством продукции животноводства, в том числе сенокошение, выпас сельскохозяйственных животных, разведение племенных животных, производство и использование племенной продукции (материала), размещение зданий, сооружений, используемых для содержания и разведения сельскохозяйственных животных, производства, хранения и первичной переработки сельскохозяйственной продукции.
Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 1.8-1.11, 1.15, 1.19, 1.20 """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :выпас_сельскохозяйственных_животных , :звероводство , :птицеводство , :свиноводство , :сенокошение , :скотоводство , :хранение_и_переработка_сельскохозяйственной_продукции ;
	skos:notation "1.7" ;
	skos:prefLabel "Животноводство"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#жилая_застройка

:жилая_застройка a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition """ Размещение жилых помещений различного вида и обеспечение проживания в них. К жилой застройке относятся здания (помещения в них), предназначенные для проживания человека, за исключением зданий (помещений), используемых:
- с целью извлечения предпринимательской выгоды из предоставления жилого помещения для временного проживания в них (гостиницы, дома отдыха);
- для проживания с одновременным осуществлением лечения или социального обслуживания населения (санатории, дома ребенка, дома престарелых, больницы);
- как способ обеспечения непрерывности производства (вахтовые помещения, служебные жилые помещения на производственных объектах);
- как способ обеспечения деятельности режимного учреждения (казармы, караульные помещения, места лишения свободы, содержания под стражей).
Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 2.1 - 2.3, 2.5 - 2.7.1 """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :блокированная_жилая_застройка , :для_ведения_личного_подсобного_хозяйства_приусадебный_земельный_участок , :для_индивидуального_жилищного_строительства , :малоэтажная_многоквартирная_жилая_застройка , :многоэтажная_жилая_застройка_высотная_застройка , :обслуживание_жилой_застройки , :среднеэтажная_жилая_застройка , :хранение_автотранспорта ;
	skos:notation "2.0" ;
	skos:prefLabel "Жилая застройка"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#заготовка_древесины

:заготовка_древесины a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Рубка лесных насаждений, выросших в природных условиях, в том числе гражданами для собственных нужд, частичная переработка, хранение и вывоз древесины, создание лесных дорог, размещение сооружений, необходимых для обработки и хранения древесины (лесных складов, лесопилен), охрана и восстановление лесов " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "10.1" ;
	skos:prefLabel "Заготовка древесины"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#заготовка_лесных_ресурсов

:заготовка_лесных_ресурсов a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Заготовка живицы, сбор недревесных лесных ресурсов, в том числе гражданами для собственных нужд, заготовка пищевых лесных ресурсов и дикорастущих растений, хранение, неглубокая переработка и вывоз добытых лесных ресурсов, размещение временных сооружений, необходимых для хранения и неглубокой переработки лесных ресурсов (сушилки, грибоварни, склады), охрана лесов " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "10.3" ;
	skos:prefLabel "Заготовка лесных ресурсов"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#запас

:запас a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Отсутствие хозяйственной деятельности " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "12.3" ;
	skos:prefLabel "Запас"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#заправка_транспортных_средств

:заправка_транспортных_средств a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition " Размещение автозаправочных станций; размещение магазинов сопутствующей торговли, зданий для организации общественного питания в качестве объектов дорожного сервиса " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.9.1.1" ;
	skos:prefLabel "Заправка транспортных средств"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#звероводство

:звероводство a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :животноводство , :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition """ Осуществление хозяйственной деятельности, связанной с разведением в неволе ценных пушных зверей;
размещение зданий, сооружений, используемых для содержания и разведения животных, производства, хранения и первичной переработки продукции;
разведение племенных животных, производство и использование племенной продукции (материала) """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.9" ;
	skos:prefLabel "Звероводство"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#здравоохранение

:здравоохранение a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания гражданам медицинской помощи. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 3.4.1 - 3.4.2 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :амбулаторно-поликлиническое_обслуживание , :стационарное_медицинское_обслуживание ;
	skos:notation "3.4" ;
	skos:prefLabel "Здравоохранение"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#земельные_участки_общего_назначения

:земельные_участки_общего_назначения a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Земельные участки, являющиеся имуществом общего пользования и предназначенные для общего использования правообладателями земельных участков, расположенных в границах территории ведения гражданами садоводства или огородничества для собственных нужд, и (или) для размещения объектов капитального строительства, относящихся к имуществу общего пользования " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "13.0" ;
	skos:prefLabel "Земельные участки общего назначения"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#земельные_участки_территории_общего_пользования

:земельные_участки_территории_общего_пользования a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition """ Земельные участки общего пользования.
Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 12.0.1 - 12.0.2 """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :благоустройство_территории , :улично-дорожная_сеть ;
	skos:notation "12.0" ;
	skos:prefLabel "Земельные участки (территории) общего пользования"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#использование_лесов

:использование_лесов a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Деятельность по заготовке, первичной обработке и вывозу древесины и недревесных лесных ресурсов, охрана и восстановление лесов и иные цели. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 10.1 - 10.4 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :заготовка_древесины , :заготовка_лесных_ресурсов , :лесные_плантации , :резервные_леса ;
	skos:notation "10.0" ;
	skos:prefLabel "Использование лесов"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#историко-культурная_деятельность

:историко-культурная_деятельность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Сохранение и изучение объектов культурного наследия народов Российской Федерации (памятников истории и культуры), в том числе: объектов археологического наследия, достопримечательных мест, мест бытования исторических промыслов, производств и ремесел, исторических поселений, недействующих военных и гражданских захоронений, объектов культурного наследия, хозяйственная деятельность, являющаяся историческим промыслом или ремеслом, а также хозяйственная деятельность, обеспечивающая познавательный туризм " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "9.3" ;
	skos:prefLabel "Историко-культурная деятельность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#коммунальное_обслуживание

:коммунальное_обслуживание a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений в целях обеспечения физических и юридических лиц коммунальными услугами. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 3.1.1-3.1.2 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :административные_здания_организаций_обеспечивающих_предоставление_коммунальных_услуг , :предоставление_коммунальных_услуг ;
	skos:notation "3.1" ;
	skos:prefLabel "Коммунальное обслуживание"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#культурное_развитие

:культурное_развитие a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений, предназначенных для размещения объектов культуры. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 3.6.1-3.6.3 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :объекты_культурно-досуговой_деятельности , :парки_культуры_и_отдыха , :цирки_и_зверинцы ;
	skos:notation "3.6" ;
	skos:prefLabel "Культурное развитие"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#курортная_деятельность

:курортная_деятельность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Использование, в том числе с их извлечением, для лечения и оздоровления человека природных лечебных ресурсов (месторождения минеральных вод, лечебные грязи, рапой лиманов и озер, особый климат и иные природные факторы и условия, которые используются или могут использоваться для профилактики и лечения заболеваний человека), а также охрана лечебных ресурсов от истощения и уничтожения в границах первой зоны округа горно-санитарной или санитарной охраны лечебно-оздоровительных местностей и курорта " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "9.2" ;
	skos:prefLabel "Курортная деятельность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#легкая_промышленность

:легкая_промышленность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для текстильной, фарфоро-фаянсовой, электронной промышленности " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.3" ;
	skos:prefLabel "Легкая промышленность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#лесные_плантации

:лесные_плантации a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Выращивание и рубка лесных насаждений, выращенных трудом человека, частичная переработка, хранение и вывоз древесины, создание дорог, размещение сооружений, необходимых для обработки и хранения древесины (лесных складов, лесопилен), охрана лесов " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "10.2" ;
	skos:prefLabel "Лесные плантации"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#магазины

:магазины a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для продажи товаров, торговая площадь которых составляет до 5000 кв. м " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.4" ;
	skos:prefLabel "Магазины"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#малоэтажная_многоквартирная_жилая_застройка

:малоэтажная_многоквартирная_жилая_застройка a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :жилая_застройка ;
	skos:definition """ Размещение малоэтажных многоквартирных домов (многоквартирные дома высотой до 4 этажей, включая мансардный);
обустройство спортивных и детских площадок, площадок для отдыха; размещение объектов обслуживания жилой застройки во встроенных, пристроенных и встроенно-пристроенных помещениях малоэтажного многоквартирного дома, если общая площадь таких помещений в малоэтажном многоквартирном доме не составляет более 15% общей площади помещений дома """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "2.1.1" ;
	skos:prefLabel "Малоэтажная многоквартирная жилая застройка"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#медицинские_организации_особого_назначения

:медицинские_организации_особого_назначения a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства для размещения медицинских организаций, осуществляющих проведение судебно-медицинской и патолого-анатомической экспертизы (морги) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.4.3" ;
	skos:prefLabel "Медицинские организации особого назначения"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#многоэтажная_жилая_застройка_высотная_застройка

:многоэтажная_жилая_застройка_высотная_застройка a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :жилая_застройка ;
	skos:definition """ Размещение многоквартирных домов этажностью девять этажей и выше;
благоустройство и озеленение придомовых территорий;
обустройство спортивных и детских площадок, хозяйственных площадок и площадок для отдыха; размещение подземных гаражей и автостоянок, размещение объектов обслуживания жилой застройки во встроенных, пристроенных и встроенно-пристроенных помещениях многоквартирного дома в отдельных помещениях дома, если площадь таких помещений в многоквартирном доме не составляет более 15% от общей площади дома """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "2.6" ;
	skos:prefLabel "Многоэтажная жилая застройка (высотная застройка)"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#научно-производственная_деятельность

:научно-производственная_деятельность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение технологических, промышленных, агропромышленных парков, бизнес-инкубаторов " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.12" ;
	skos:prefLabel "Научно-производственная деятельность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#научное_обеспечение_сельского_хозяйства

:научное_обеспечение_сельского_хозяйства a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition " Осуществление научной и селекционной работы, ведения сельского хозяйства для получения ценных с научной точки зрения образцов растительного и животного мира; размещение коллекций генетических ресурсов растений " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.14" ;
	skos:prefLabel "Научное обеспечение сельского хозяйства"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#недропользование

:недропользование a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition """ Осуществление геологических изысканий;
добыча полезных ископаемых открытым (карьеры, отвалы) и закрытым (шахты, скважины) способами;
размещение объектов капитального строительства, в том числе подземных, в целях добычи полезных ископаемых;
размещение объектов капитального строительства, необходимых для подготовки сырья к транспортировке и (или) промышленной переработке;
размещение объектов капитального строительства, предназначенных для проживания в них сотрудников, осуществляющих обслуживание зданий и сооружений, необходимых для целей недропользования, если добыча полезных ископаемых происходит на межселенной территории """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.1" ;
	skos:prefLabel "Недропользование"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#нефтехимическая_промышленность

:нефтехимическая_промышленность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для переработки углеводородного сырья, изготовления удобрений, полимеров, химической продукции бытового назначения и подобной продукции, а также другие подобные промышленные предприятия " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.5" ;
	skos:prefLabel "Нефтехимическая промышленность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обеспечение_внутреннего_правопорядка

:обеспечение_внутреннего_правопорядка a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, необходимых для подготовки и поддержания в готовности органов внутренних дел, Росгвардии и спасательных служб, в которых существует военизированная служба; размещение объектов гражданской обороны, за исключением объектов гражданской обороны, являющихся частями производственных зданий " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "8.3" ;
	skos:prefLabel "Обеспечение внутреннего правопорядка"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обеспечение_вооруженных_сил

:обеспечение_вооруженных_сил a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition """ Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для разработки, испытания, производства ремонта или уничтожения вооружения, техники военного назначения и боеприпасов;
обустройство земельных участков в качестве испытательных полигонов, мест уничтожения вооружения и захоронения отходов, возникающих в связи с использованием, производством, ремонтом или уничтожением вооружений или боеприпасов;
размещение объектов капитального строительства, необходимых для создания и хранения запасов материальных ценностей в государственном и мобилизационном резервах (хранилища, склады и другие объекты);
размещение объектов, для обеспечения безопасности которых были созданы закрытые административно-территориальные образования """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "8.1" ;
	skos:prefLabel "Обеспечение вооруженных сил"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обеспечение_деятельности_в_области_гидрометеорологии_и_смежных_с_ней_областях

:обеспечение_деятельности_в_области_гидрометеорологии_и_смежных_с_ней_областях a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :обеспечение_научной_деятельности , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для наблюдений за физическими и химическими процессами, происходящими в окружающей среде, определения ее гидрометеорологических, агрометеорологических и гелиогеофизических характеристик, уровня загрязнения атмосферного воздуха, почв, водных объектов, в том числе по гидробиологическим показателям, и околоземного - космического пространства, зданий и сооружений, используемых в области гидрометеорологии и смежных с ней областях (доплеровские метеорологические радиолокаторы, гидрологические посты и другие) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.9.1" ;
	skos:prefLabel "Обеспечение деятельности в области гидрометеорологии и смежных с ней областях"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обеспечение_деятельности_по_исполнению_наказаний

:обеспечение_деятельности_по_исполнению_наказаний a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства для создания мест лишения свободы (следственные изоляторы, тюрьмы, поселения) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "8.4" ;
	skos:prefLabel "Обеспечение деятельности по исполнению наказаний"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обеспечение_дорожного_отдыха

:обеспечение_дорожного_отдыха a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition " Размещение зданий для предоставления гостиничных услуг в качестве дорожного сервиса (мотелей), а также размещение магазинов сопутствующей торговли, зданий для организации общественного питания в качестве объектов дорожного сервиса " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.9.1.2" ;
	skos:prefLabel "Обеспечение дорожного отдыха"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обеспечение_занятий_спортом_в_помещениях

:обеспечение_занятий_спортом_в_помещениях a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :отдых_рекреация , :спорт ;
	skos:definition " Размещение спортивных клубов, спортивных залов, бассейнов, физкультурно-оздоровительных комплексов в зданиях и сооружениях " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "5.1.2" ;
	skos:prefLabel "Обеспечение занятий спортом в помещениях"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обеспечение_космической_деятельности

:обеспечение_космической_деятельности a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение космодромов, стартовых комплексов и пусковых установок, командно-измерительных комплексов, центров и пунктов управления полетами космических объектов, пунктов приема, хранения и переработки информации, баз хранения космической техники, полигонов приземления космических объектов, объектов экспериментальной базы для отработки космической техники, центров и оборудования для подготовки космонавтов, других сооружений, используемых при осуществлении космической деятельности " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.10" ;
	skos:prefLabel "Обеспечение космической деятельности"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обеспечение_научной_деятельности

:обеспечение_научной_деятельности a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений для обеспечения научной деятельности. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 3.9.1 - 3.9.3 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :обеспечение_деятельности_в_области_гидрометеорологии_и_смежных_с_ней_областях , :проведение_научных_испытаний , :проведение_научных_исследований ;
	skos:notation "3.9" ;
	skos:prefLabel "Обеспечение научной деятельности"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обеспечение_обороны_и_безопасности

:обеспечение_обороны_и_безопасности a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition """ Размещение объектов капитального строительства, необходимых для подготовки и поддержания в боевой готовности Вооруженных Сил Российской Федерации, других войск, воинских формирований и органов управлений ими (размещение военных организаций, внутренних войск, учреждений и других объектов, дислокация войск и сил флота), проведение воинских учений и других мероприятий, направленных на обеспечение боевой готовности воинских частей; размещение зданий военных училищ, военных институтов, военных университетов, военных академий;
размещение объектов, обеспечивающих осуществление таможенной деятельности """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "8.0" ;
	skos:prefLabel "Обеспечение обороны и безопасности"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обеспечение_сельскохозяйственного_производства

:обеспечение_сельскохозяйственного_производства a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition " Размещение машинно-транспортных и ремонтных станций, ангаров и гаражей для сельскохозяйственной техники, амбаров, водонапорных башен, трансформаторных станций и иного технического оборудования, используемого для ведения сельского хозяйства " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.18" ;
	skos:prefLabel "Обеспечение сельскохозяйственного производства"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обеспечение_спортивно-зрелищных_мероприятий

:обеспечение_спортивно-зрелищных_мероприятий a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :отдых_рекреация , :спорт ;
	skos:definition " Размещение спортивно-зрелищных зданий и сооружений, имеющих специальные места для зрителей от 500 мест (стадионов, дворцов спорта, ледовых дворцов, ипподромов) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "5.1.1" ;
	skos:prefLabel "Обеспечение спортивно-зрелищных мероприятий"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#оборудованные_площадки_для_занятий_спортом

:оборудованные_площадки_для_занятий_спортом a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :отдых_рекреация , :спорт ;
	skos:definition " Размещение сооружений для занятия спортом и физкультурой на открытом воздухе (теннисные корты, автодромы, мотодромы, трамплины, спортивные стрельбища) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "5.1.4" ;
	skos:prefLabel "Оборудованные площадки для занятий спортом"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#образование_и_просвещение

:образование_и_просвещение a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для воспитания, образования и просвещения. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 3.5.1 - 3.5.2 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :дошкольное_начальное_и_среднее_общее_образование , :среднее_и_высшее_профессиональное_образование ;
	skos:notation "3.5" ;
	skos:prefLabel "Образование и просвещение"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обслуживание_железнодорожных_перевозок

:обслуживание_железнодорожных_перевозок a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :железнодорожный_транспорт , :транспорт ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений, в том числе железнодорожных вокзалов и станций, а также устройств и объектов, необходимых для эксплуатации, содержания, строительства, реконструкции, ремонта наземных и подземных зданий, сооружений, устройств и других объектов железнодорожного транспорта; размещение погрузочно-разгрузочных площадок, прирельсовых складов (за исключением складов горюче-смазочных материалов и автозаправочных станций любых типов, а также складов, предназначенных для хранения опасных веществ и материалов, не предназначенных непосредственно для обеспечения железнодорожных перевозок) и иных объектов при условии соблюдения требований безопасности движения, установленных федеральными законами " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "7.1.2" ;
	skos:prefLabel "Обслуживание железнодорожных перевозок"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обслуживание_жилой_застройки

:обслуживание_жилой_застройки a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :жилая_застройка ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, размещение которых предусмотрено видами разрешенного использования с кодами 3.1, 3.2, 3.3, 3.4, 3.4.1, 3.5.1, 3.6, 3.7, 3.10.1, 4.1, 4.3, 4.4, 4.6, 5.1.2, 5.1.3, если их размещение необходимо для обслуживания жилой застройки, а также связано с проживанием граждан, не причиняет вреда окружающей среде и санитарному благополучию, не нарушает права жителей, не требует установления санитарной зоны " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "2.7" ;
	skos:prefLabel "Обслуживание жилой застройки"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#обслуживание_перевозок_пассажиров

:обслуживание_перевозок_пассажиров a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	:except :внеуличный_транспорт ;
	skos:broader :автомобильный_транспорт , :транспорт ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений, предназначенных для обслуживания пассажиров, за исключением объектов капитального строительства, размещение которых предусмотрено содержанием вида разрешенного использования с кодом 7.6 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "7.2.2" ;
	skos:prefLabel "Обслуживание перевозок пассажиров"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#общее_пользование_водными_объектами

:общее_пользование_водными_объектами a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Использование земельных участков, примыкающих к водным объектам способами, необходимыми для осуществления общего водопользования (водопользования, осуществляемого гражданами для личных нужд, а также забор (изъятие) водных ресурсов для целей питьевого и хозяйственно-бытового водоснабжения, купание, использование маломерных судов, водных мотоциклов и других технических средств, предназначенных для отдыха на водных объектах, водопой, если соответствующие запреты не установлены законодательством) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "11.1" ;
	skos:prefLabel "Общее пользование водными объектами"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#общежития

:общежития a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства , :социальное_обслуживание ;
	skos:definition " Размещение зданий, предназначенных для размещения общежитий, предназначенных для проживания граждан на время их работы, службы или обучения, за исключением зданий, размещение которых предусмотрено содержанием вида разрешенного использования с кодом 4.7 " ;
	skos:except :гостиничное_обслуживание ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.2.4" ;
	skos:prefLabel "Общежития"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#общественное_использование_объектов_капитального_строительства

:общественное_использование_объектов_капитального_строительства a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition """ Размещение объектов капитального строительства в целях обеспечения удовлетворения бытовых, социальных и духовных потребностей человека.
Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 3.1-3.10.2 """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :административные_здания_организаций_обеспечивающих_предоставление_коммунальных_услуг , :амбулаторно-поликлиническое_обслуживание , :амбулаторное_ветеринарное_обслуживание , :бытовое_обслуживание , :ветеринарное_обслуживание , :государственное_управление , :дома_социального_обслуживания , :дошкольное_начальное_и_среднее_общее_образование , :здравоохранение , :коммунальное_обслуживание , :культурное_развитие , :медицинские_организации_особого_назначения , :обеспечение_деятельности_в_области_гидрометеорологии_и_смежных_с_ней_областях , :обеспечение_научной_деятельности , :образование_и_просвещение , :общежития , :общественное_управление , :объекты_культурно-досуговой_деятельности , :оказание_социальной_помощи_населению , :оказание_услуг_связи , :осуществление_религиозных_обрядов , :парки_культуры_и_отдыха , :предоставление_коммунальных_услуг , :представительская_деятельность , :приюты_для_животных , :проведение_научных_испытаний , :проведение_научных_исследований , :религиозное_использование , :религиозное_управление_и_образование , :социальное_обслуживание , :среднее_и_высшее_профессиональное_образование , :стационарное_медицинское_обслуживание , :цирки_и_зверинцы ;
	skos:notation "3.0" ;
	skos:prefLabel "Общественное использование объектов капитального строительства"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#общественное_питание

:общественное_питание a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки , :объекты_торговли_торговые_центры_торгово-развлекательные_центры_комплексы ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства в целях устройства мест общественного питания (рестораны, кафе, столовые, закусочные, бары) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.6" ;
	skos:prefLabel "Общественное питание"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#общественное_управление

:общественное_управление a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение зданий, предназначенных для размещения органов и организаций общественного управления. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 3.8.1-3.8.2 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :государственное_управление , :представительская_деятельность ;
	skos:notation "3.8" ;
	skos:prefLabel "Общественное управление"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#объекты_культурно-досуговой_деятельности

:объекты_культурно-досуговой_деятельности a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :культурное_развитие , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение зданий, предназначенных для размещения музеев, выставочных залов, художественных галерей, домов культуры, библиотек, кинотеатров и кинозалов, театров, филармоний, концертных залов, планетариев " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.6.1" ;
	skos:prefLabel "Объекты культурно-досуговой деятельности"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#объекты_придорожного_сервиса

:объекты_придорожного_сервиса a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений дорожного сервиса. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 4.9.1.1 - 4.9.1.4 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :автомобильные_мойки , :заправка_транспортных_средств , :обеспечение_дорожного_отдыха , :ремонт_автомобилей ;
	skos:notation "4.9.1" ;
	skos:prefLabel "Объекты придорожного сервиса"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#объекты_торговли_торговые_центры_торгово-развлекательные_центры_комплексы

:объекты_торговли_торговые_центры_торгово-развлекательные_центры_комплексы a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition """ Размещение объектов капитального строительства, общей площадью свыше 5000 кв. м с целью размещения одной или нескольких организаций, осуществляющих продажу товаров, и (или) оказание услуг в соответствии с содержанием видов разрешенного использования с кодами 4.5 - 4.8.2;
размещение гаражей и (или) стоянок для автомобилей сотрудников и посетителей торгового центра """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.2" ;
	skos:prefLabel "Объекты торговли (торговые центры, торгово-развлекательные центры (комплексы)"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#овощеводство

:овощеводство a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :растениеводство , :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition " Осуществление хозяйственной деятельности на сельскохозяйственных угодьях, связанной с производством картофеля, листовых, плодовых, луковичных и бахчевых сельскохозяйственных культур, в том числе с использованием теплиц " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.3" ;
	skos:prefLabel "Овощеводство"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#оказание_социальной_помощи_населению

:оказание_социальной_помощи_населению a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства , :социальное_обслуживание ;
	skos:definition " Размещение зданий, предназначенных для служб психологической и бесплатной юридической помощи, социальных, пенсионных и иных служб (службы занятости населения, пункты питания малоимущих граждан), в которых осуществляется прием граждан по вопросам оказания социальной помощи и назначения социальных или пенсионных выплат, а также для размещения общественных некоммерческих организаций: некоммерческих фондов, благотворительных организаций, клубов по интересам " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.2.2" ;
	skos:prefLabel "Оказание социальной помощи населению"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#оказание_услуг_связи

:оказание_услуг_связи a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства , :социальное_обслуживание ;
	skos:definition " Размещение зданий, предназначенных для размещения пунктов оказания услуг почтовой, телеграфной, междугородней и международной телефонной связи " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.2.3" ;
	skos:prefLabel "Оказание услуг связи"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#осуществление_религиозных_обрядов

:осуществление_религиозных_обрядов a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства , :религиозное_использование ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений, предназначенных для совершения религиозных обрядов и церемоний (в том числе церкви, соборы, храмы, часовни, мечети, молельные дома, синагоги) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.7.1" ;
	skos:prefLabel "Осуществление религиозных обрядов"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#отдых_рекреация

:отдых_рекреация a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition """ Обустройство мест для занятия спортом, физической культурой, пешими или верховыми прогулками, отдыха и туризма, наблюдения за природой, пикников, охоты, рыбалки и иной деятельности;
создание и уход за городскими лесами, скверами, прудами, озерами, водохранилищами, пляжами, а также обустройство мест отдыха в них.
Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 5.1 - 5.5 """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :авиационный_спорт , :водный_спорт , :обеспечение_занятий_спортом_в_помещениях , :обеспечение_спортивно-зрелищных_мероприятий , :оборудованные_площадки_для_занятий_спортом , :охота_и_рыбалка , :площадки_для_занятий_спортом , :поля_для_гольфа_или_конных_прогулок , :природно-познавательный_туризм , :причалы_для_маломерных_судов , :спорт , :спортивные_базы , :туристическое_обслуживание ;
	skos:notation "5.0" ;
	skos:prefLabel "Отдых (рекреация)"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#охота_и_рыбалка

:охота_и_рыбалка a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :отдых_рекреация ;
	skos:definition " Обустройство мест охоты и рыбалки, в том числе размещение дома охотника или рыболова, сооружений, необходимых для восстановления и поддержания поголовья зверей или количества рыбы " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "5.3" ;
	skos:prefLabel "Охота и рыбалка"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#охрана_государственной_границы_российской_федерации

:охрана_государственной_границы_российской_федерации a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение инженерных сооружений и заграждений, пограничных знаков, коммуникаций и других объектов, необходимых для обеспечения защиты и охраны Государственной границы Российской Федерации, устройство пограничных просек и контрольных полос, размещение зданий для размещения пограничных воинских частей и органов управления ими, а также для размещения пунктов пропуска через Государственную границу Российской Федерации " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "8.2" ;
	skos:prefLabel "Охрана Государственной границы Российской Федерации"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#охрана_природных_территорий

:охрана_природных_территорий a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Сохранение отдельных естественных качеств окружающей природной среды путем ограничения хозяйственной деятельности в данной зоне, в частности: создание и уход за запретными полосами, создание и уход за защитными лесами, в том числе городскими лесами, лесами в лесопарках, и иная хозяйственная деятельность, разрешенная в защитных лесах, соблюдение режима использования природных ресурсов в заказниках, сохранение свойств земель, являющихся особо ценными " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "9.1" ;
	skos:prefLabel "Охрана природных территорий"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#парки_культуры_и_отдыха

:парки_культуры_и_отдыха a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :культурное_развитие , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение парков культуры и отдыха " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.6.2" ;
	skos:prefLabel "Парки культуры и отдыха"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#передвижное_жилье

:передвижное_жилье a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение сооружений, пригодных к использованию в качестве жилья (палаточные городки, кемпинги, жилые вагончики, жилые прицепы) с возможностью подключения названных сооружений к инженерным сетям, находящимся на земельном участке или на земельных участках, имеющих инженерные сооружения, предназначенных для общего пользования " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "2.4" ;
	skos:prefLabel "Передвижное жилье"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#питомники

:питомники a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition """ Выращивание и реализация подроста деревьев и кустарников, используемых в сельском хозяйстве, а также иных сельскохозяйственных культур для получения рассады и семян;
размещение сооружений, необходимых для указанных видов сельскохозяйственного производства """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.17" ;
	skos:prefLabel "Питомники"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#пищевая_промышленность

:пищевая_промышленность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов пищевой промышленности, по переработке сельскохозяйственной продукции способом, приводящим к их переработке в иную продукцию (консервирование, копчение, хлебопечение), в том числе для производства напитков, алкогольных напитков и табачных изделий " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.4" ;
	skos:prefLabel "Пищевая промышленность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#площадки_для_занятий_спортом

:площадки_для_занятий_спортом a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :отдых_рекреация , :спорт ;
	skos:definition " Размещение площадок для занятия спортом и физкультурой на открытом воздухе (физкультурные площадки, беговые дорожки, поля для спортивной игры) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "5.1.3" ;
	skos:prefLabel "Площадки для занятий спортом"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#поля_для_гольфа_или_конных_прогулок

:поля_для_гольфа_или_конных_прогулок a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :отдых_рекреация ;
	skos:definition " Обустройство мест для игры в гольф или осуществления конных прогулок, в том числе осуществление необходимых земляных работ и размещения вспомогательных сооружений; размещение конноспортивных манежей, не предусматривающих устройство трибун " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "5.5" ;
	skos:prefLabel "Поля для гольфа или конных прогулок"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#предоставление_коммунальных_услуг

:предоставление_коммунальных_услуг a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :коммунальное_обслуживание , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений, обеспечивающих поставку воды, тепла, электричества, газа, отвод канализационных стоков, очистку и уборку объектов недвижимости (котельных, водозаборов, очистных сооружений, насосных станций, водопроводов, линий электропередач, трансформаторных подстанций, газопроводов, линий связи, телефонных станций, канализаций, стоянок, гаражей и мастерских для обслуживания уборочной и аварийной техники, сооружений, необходимых для сбора и плавки снега) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.1.1" ;
	skos:prefLabel "Предоставление коммунальных услуг"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#предпринимательство

:предпринимательство a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства в целях извлечения прибыли на основании торговой, банковской и иной предпринимательской деятельности. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования, предусмотренных кодами 4.1-4.10 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :автомобильные_мойки , :банковская_и_страховая_деятельность , :выставочно-ярмарочная_деятельность , :гостиничное_обслуживание , :деловое_управление , :заправка_транспортных_средств , :магазины , :обеспечение_дорожного_отдыха , :общественное_питание , :объекты_торговли_торговые_центры_торгово-развлекательные_центры_комплексы , :проведение_азартных_игр , :проведение_азартных_игр_в_игорных_зонах , :развлекательные_мероприятия , :развлечения , :ремонт_автомобилей , :рынки , :служебные_гаражи ;
	skos:notation "4.0" ;
	skos:prefLabel "Предпринимательство"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#представительская_деятельность

:представительская_деятельность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства , :общественное_управление ;
	skos:definition " Размещение зданий, предназначенных для дипломатических представительств иностранных государств и субъектов Российской Федерации, консульских учреждений в Российской Федерации " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.8.2" ;
	skos:prefLabel "Представительская деятельность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#природно-познавательный_туризм

:природно-познавательный_туризм a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :отдых_рекреация ;
	skos:definition """ Размещение баз и палаточных лагерей для проведения походов и экскурсий по ознакомлению с природой, пеших и конных прогулок, устройство троп и дорожек, размещение щитов с познавательными сведениями об окружающей природной среде;
осуществление необходимых природоохранных и природовосстановительных мероприятий """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "5.2" ;
	skos:prefLabel "Природно-познавательный туризм"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#причалы_для_маломерных_судов

:причалы_для_маломерных_судов a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :отдых_рекреация ;
	skos:definition " Размещение сооружений, предназначенных для причаливания, хранения и обслуживания яхт, катеров, лодок и других маломерных судов " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "5.4" ;
	skos:prefLabel "Причалы для маломерных судов"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#приюты_для_животных

:приюты_для_животных a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :ветеринарное_обслуживание , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition """ Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания ветеринарных услуг в стационаре;
размещение объектов капитального строительства, предназначенных для содержания, разведения животных, не являющихся сельскохозяйственными, под надзором человека, оказания услуг по содержанию и лечению бездомных животных;
размещение объектов капитального строительства, предназначенных для организации гостиниц для животных """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.10.2" ;
	skos:prefLabel "Приюты для животных"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#проведение_азартных_игр

:проведение_азартных_игр a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :объекты_торговли_торговые_центры_торгово-развлекательные_центры_комплексы ;
	skos:broader :предпринимательство , :развлечения ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений, предназначенных для размещения букмекерских контор, тотализаторов, их пунктов приема ставок вне игорных зон " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.8.2" ;
	skos:prefLabel "Проведение азартных игр"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#проведение_азартных_игр_в_игорных_зонах

:проведение_азартных_игр_в_игорных_зонах a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :предпринимательство , :развлечения ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений в игорных зонах, где допускается размещение игорных заведений, залов игровых автоматов, используемых для проведения азартных игр и игровых столов, а также размещение гостиниц и заведений общественного питания для посетителей игорных зон " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.8.3" ;
	skos:prefLabel "Проведение азартных игр в игорных зонах"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#проведение_научных_испытаний

:проведение_научных_испытаний a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :обеспечение_научной_деятельности , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений для проведения изысканий, испытаний опытных промышленных образцов, для размещения организаций, осуществляющих научные изыскания, исследования и разработки, научные и селекционные работы, ведение сельского и лесного хозяйства для получения ценных с научной точки зрения образцов растительного и животного мира " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.9.3" ;
	skos:prefLabel "Проведение научных испытаний"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#проведение_научных_исследований

:проведение_научных_исследований a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :обеспечение_научной_деятельности , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений, предназначенных для проведения научных изысканий, исследований и разработок (научно-исследовательские и проектные институты, научные центры, инновационные центры, государственные академии наук, опытно-конструкторские центры, в том числе отраслевые) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.9.2" ;
	skos:prefLabel "Проведение научных исследований"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#производственная_деятельность

:производственная_деятельность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства в целях добычи полезных ископаемых, их переработки, изготовления вещей промышленным способом " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.0" ;
	skos:prefLabel "Производственная деятельность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#птицеводство

:птицеводство a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :животноводство , :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition """ Осуществление хозяйственной деятельности, связанной с разведением домашних пород птиц, в том числе водоплавающих;
размещение зданий, сооружений, используемых для содержания и разведения животных, производства, хранения и первичной переработки продукции птицеводства;
разведение племенных животных, производство и использование племенной продукции (материала) """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.10" ;
	skos:prefLabel "Птицеводство"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#пчеловодство

:пчеловодство a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition """ Осуществление хозяйственной деятельности, в том числе на сельскохозяйственных угодьях, по разведению, содержанию и использованию пчел и иных полезных насекомых;
размещение ульев, иных объектов и оборудования, необходимого для пчеловодства и разведениях иных полезных насекомых;
размещение сооружений используемых для хранения и первичной переработки продукции пчеловодства """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.12" ;
	skos:prefLabel "Пчеловодство"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#развлекательные_мероприятия

:развлекательные_мероприятия a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :объекты_торговли_торговые_центры_торгово-развлекательные_центры_комплексы ;
	skos:broader :предпринимательство , :развлечения ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений, предназначенных для организации развлекательных мероприятий, путешествий, для размещения дискотек и танцевальных площадок, ночных клубов, аквапарков, боулинга, аттракционов и т. п., игровых автоматов (кроме игрового оборудования, используемого для проведения азартных игр), игровых площадок " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.8.1" ;
	skos:prefLabel "Развлекательные мероприятия"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#развлечения

:развлечения a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :объекты_торговли_торговые_центры_торгово-развлекательные_центры_комплексы ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition """ Размещение зданий и сооружений, предназначенных для развлечения.
Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 4.8.1 - 4.8.3 """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :проведение_азартных_игр , :проведение_азартных_игр_в_игорных_зонах , :развлекательные_мероприятия ;
	skos:notation "4.8" ;
	skos:prefLabel "Развлечения"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#размещение_автомобильных_дорог

:размещение_автомобильных_дорог a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	:except :служебные_гаражи , :стоянки_транспорта_общего_пользования , :хранение_автотранспорта ;
	skos:broader :автомобильный_транспорт , :транспорт ;
	skos:definition """ Размещение автомобильных дорог за пределами населенных пунктов и технически связанных с ними сооружений, придорожных стоянок (парковок) транспортных средств в границах городских улиц и дорог, за исключением предусмотренных видами разрешенного использования с кодами 2.7.1, 4.9, 7.2.3, а также некапитальных сооружений, предназначенных для охраны транспортных средств;
размещение объектов, предназначенных для размещения постов органов внутренних дел, ответственных за безопасность дорожного движения """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "7.2.1" ;
	skos:prefLabel "Размещение автомобильных дорог"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#растениеводство

:растениеводство a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition """ Осуществление хозяйственной деятельности, связанной с выращиванием сельскохозяйственных культур.
Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 1.2-1.6 """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :выращивание_зерновых_и_иных_сельскохозяйственных_культур , :выращивание_льна_и_конопли , :выращивание_тонизирующих_лекарственных_цветочных_культур , :овощеводство , :садоводство ;
	skos:notation "1.1" ;
	skos:prefLabel "Растениеводство"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#резервные_леса

:резервные_леса a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Деятельность, связанная с охраной лесов " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "10.4" ;
	skos:prefLabel "Резервные леса"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#религиозное_использование

:религиозное_использование a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений религиозного использования. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 3.7.1-3.7.2 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :осуществление_религиозных_обрядов , :религиозное_управление_и_образование ;
	skos:notation "3.7" ;
	skos:prefLabel "Религиозное использование"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#религиозное_управление_и_образование

:религиозное_управление_и_образование a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства , :религиозное_использование ;
	skos:definition " Размещение зданий, предназначенных для постоянного местонахождения духовных лиц, паломников и послушников в связи с осуществлением ими религиозной службы, а также для осуществления благотворительной и религиозной образовательной деятельности (монастыри, скиты, дома священнослужителей, воскресные и религиозные школы, семинарии, духовные училища) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.7.2" ;
	skos:prefLabel "Религиозное управление и образование"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#ремонт_автомобилей

:ремонт_автомобилей a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition " Размещение мастерских, предназначенных для ремонта и обслуживания автомобилей, и прочих объектов дорожного сервиса, а также размещение магазинов сопутствующей торговли " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.9.1.4" ;
	skos:prefLabel "Ремонт автомобилей"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#ритуальная_деятельность

:ритуальная_деятельность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition """ Размещение кладбищ, крематориев и мест захоронения;
размещение соответствующих культовых сооружений;
осуществление деятельности по производству продукции ритуально-обрядового назначения """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "12.1" ;
	skos:prefLabel "Ритуальная деятельность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#рыбоводство

:рыбоводство a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition " Осуществление хозяйственной деятельности, связанной с разведением и (или) содержанием, выращиванием объектов рыбоводства (аквакультуры); размещение зданий, сооружений, оборудования, необходимых для осуществления рыбоводства (аквакультуры) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.13" ;
	skos:prefLabel "Рыбоводство"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#рынки

:рынки a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition """ Размещение объектов капитального строительства, сооружений, предназначенных для организации постоянной или временной торговли (ярмарка, рынок, базар), с учетом того, что каждое из торговых мест не располагает торговой площадью более 200 кв. м;
размещение гаражей и (или) стоянок для автомобилей сотрудников и посетителей рынка """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.3" ;
	skos:prefLabel "Рынки"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#садоводство

:садоводство a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :растениеводство , :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition " Осуществление хозяйственной деятельности, в том числе на сельскохозяйственных угодьях, связанной с выращиванием многолетних плодовых и ягодных культур, винограда, и иных многолетних культур " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.5" ;
	skos:prefLabel "Садоводство"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#санаторная_деятельность

:санаторная_деятельность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition """ Размещение санаториев, профилакториев, бальнеологических лечебниц, грязелечебниц, обеспечивающих оказание услуги по лечению и оздоровлению населения;
обустройство лечебно-оздоровительных местностей (пляжи, бюветы, места добычи целебной грязи);
размещение лечебно-оздоровительных лагерей """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "9.2.1" ;
	skos:prefLabel "Санаторная деятельность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#свиноводство

:свиноводство a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :животноводство , :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition """ Осуществление хозяйственной деятельности, связанной с разведением свиней;
размещение зданий, сооружений, используемых для содержания и разведения животных, производства, хранения и первичной переработки продукции;
разведение племенных животных, производство и использование племенной продукции (материала) """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.11" ;
	skos:prefLabel "Свиноводство"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#связь

:связь a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :оказание_услуг_связи , :предоставление_коммунальных_услуг ;
	skos:definition " Размещение объектов связи, радиовещания, телевидения, включая воздушные радиорелейные, надземные и подземные кабельные линии связи, линии радиофикации, антенные поля, усилительные пункты на кабельных линиях связи, инфраструктуру спутниковой связи и телерадиовещания, за исключением объектов связи, размещение которых предусмотрено содержанием видов разрешенного использования с кодами 3.1.1, 3.2.3 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.8" ;
	skos:prefLabel "Связь"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#сельскохозяйственное_использование

:сельскохозяйственное_использование a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition """ Ведение сельского хозяйства.
Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 1.1 - 1.20, в том числе размещение зданий и сооружений, используемых для хранения и переработки сельскохозяйственной продукции """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :ведение_личного_подсобного_хозяйства_на_полевых_участках , :выращивание_зерновых_и_иных_сельскохозяйственных_культур , :выращивание_льна_и_конопли , :выращивание_тонизирующих_лекарственных_цветочных_культур , :животноводство , :звероводство , :научное_обеспечение_сельского_хозяйства , :обеспечение_сельскохозяйственного_производства , :овощеводство , :питомники , :птицеводство , :пчеловодство , :растениеводство , :рыбоводство , :садоводство , :свиноводство , :сенокошение , :скотоводство , :хранение_и_переработка_сельскохозяйственной_продукции ;
	skos:notation "1.0" ;
	skos:prefLabel "Сельскохозяйственное использование"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#сенокошение

:сенокошение a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :животноводство , :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition " Кошение трав, сбор и заготовка сена " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.19" ;
	skos:prefLabel "Сенокошение"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#складские_площадки

:складские_площадки a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Временное хранение, распределение и перевалка грузов (за исключением хранения стратегических запасов) на открытом воздухе " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.9.1" ;
	skos:prefLabel "Складские площадки"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#склады

:склады a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение сооружений, имеющих назначение по временному хранению, распределению и перевалке грузов (за исключением хранения стратегических запасов), не являющихся частями производственных комплексов, на которых был создан груз: промышленные базы, склады, погрузочные терминалы и доки, нефтехранилища и нефтеналивные станции, газовые хранилища и обслуживающие их газоконденсатные и газоперекачивающие станции, элеваторы и продовольственные склады, за исключением железнодорожных перевалочных складов " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.9" ;
	skos:prefLabel "Склады"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#скотоводство

:скотоводство a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :животноводство , :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition """ Осуществление хозяйственной деятельности, в том числе на сельскохозяйственных угодьях, связанной с разведением сельскохозяйственных животных (крупного рогатого скота, овец, коз, лошадей, верблюдов, оленей);
сенокошение, выпас сельскохозяйственных животных, производство кормов, размещение зданий, сооружений, используемых для содержания и разведения сельскохозяйственных животных; разведение племенных животных, производство и использование племенной продукции (материала) """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.8" ;
	skos:prefLabel "Скотоводство"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#служебные_гаражи

:служебные_гаражи a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :предпринимательство ;
	skos:definition " Размещение постоянных или временных гаражей, стоянок для хранения служебного автотранспорта, используемого в целях осуществления видов деятельности, предусмотренных видами разрешенного использования с кодами 3.0, 4.0, а также для стоянки и хранения транспортных средств общего пользования, в том числе в депо " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "4.9" ;
	skos:prefLabel "Служебные гаражи"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#социальное_обслуживание

:социальное_обслуживание a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:related :обслуживание_жилой_застройки ;
	skos:broader :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение зданий, предназначенных для оказания гражданам социальной помощи. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 3.2.1 - 3.2.4 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :дома_социального_обслуживания , :общежития , :оказание_социальной_помощи_населению , :оказание_услуг_связи ;
	skos:notation "3.2" ;
	skos:prefLabel "Социальное обслуживание"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#специальная_деятельность

:специальная_деятельность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение, хранение, захоронение, утилизация, накопление, обработка, обезвреживание отходов производства и потребления, медицинских отходов, биологических отходов, радиоактивных отходов, веществ, разрушающих озоновый слой, а также размещение объектов размещения отходов, захоронения, хранения, обезвреживания таких отходов (скотомогильников, мусоросжигательных и мусороперерабатывающих заводов, полигонов по захоронению и сортировке бытового мусора и отходов, мест сбора вещей для их вторичной переработки) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "12.2" ;
	skos:prefLabel "Специальная деятельность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#специальное_пользование_водными_объектами

:специальное_пользование_водными_объектами a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Использование земельных участков, примыкающих к водным объектам способами, необходимыми для специального водопользования (забор водных ресурсов из поверхностных водных объектов, сброс сточных вод и (или) дренажных вод, проведение дноуглубительных, взрывных, буровых и других работ, связанных с изменением дна и берегов водных объектов) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "11.2" ;
	skos:prefLabel "Специальное пользование водными объектами"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#спорт

:спорт a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :отдых_рекреация ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений для занятия спортом. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 5.1.1 - 5.1.7 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :авиационный_спорт , :водный_спорт , :обеспечение_занятий_спортом_в_помещениях , :обеспечение_спортивно-зрелищных_мероприятий , :оборудованные_площадки_для_занятий_спортом , :площадки_для_занятий_спортом , :спортивные_базы ;
	skos:notation "5.1" ;
	skos:prefLabel "Спорт"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#спортивные_базы

:спортивные_базы a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :отдых_рекреация , :спорт ;
	skos:definition " Размещение спортивных баз и лагерей, в которых осуществляется спортивная подготовка длительно проживающих в них лиц " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "5.1.7" ;
	skos:prefLabel "Спортивные базы"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#среднее_и_высшее_профессиональное_образование

:среднее_и_высшее_профессиональное_образование a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :образование_и_просвещение , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для профессионального образования и просвещения (профессиональные технические училища, колледжи, художественные, музыкальные училища, общества знаний, институты, университеты, организации по переподготовке и повышению квалификации специалистов и иные организации, осуществляющие деятельность по образованию и просвещению, в том числе зданий, спортивных сооружений, предназначенных для занятия обучающихся физической культурой и спортом) " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.5.2" ;
	skos:prefLabel "Среднее и высшее профессиональное образование"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#среднеэтажная_жилая_застройка

:среднеэтажная_жилая_застройка a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :жилая_застройка ;
	skos:definition """ Размещение многоквартирных домов этажностью не выше восьми этажей;
благоустройство и озеленение;
размещение подземных гаражей и автостоянок;
обустройство спортивных и детских площадок, площадок для отдыха;
размещение объектов обслуживания жилой застройки во встроенных, пристроенных и встроенно-пристроенных помещениях многоквартирного дома, если общая площадь таких помещений в многоквартирном доме не составляет более 20% общей площади помещений дома """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "2.5" ;
	skos:prefLabel "Среднеэтажная жилая застройка"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#стационарное_медицинское_обслуживание

:стационарное_медицинское_обслуживание a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :здравоохранение , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition """ Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания гражданам медицинской помощи в стационарах (больницы, родильные дома, диспансеры, научно-медицинские учреждения и прочие объекты, обеспечивающие оказание услуги по лечению в стационаре);
размещение станций скорой помощи;
размещение площадок санитарной авиации """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.4.2" ;
	skos:prefLabel "Стационарное медицинское обслуживание"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#стоянки_транспорта_общего_пользования

:стоянки_транспорта_общего_пользования a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :автомобильный_транспорт , :транспорт ;
	skos:definition " Размещение стоянок транспортных средств, осуществляющих перевозки людей по установленному маршруту " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "7.2.3" ;
	skos:prefLabel "Стоянки транспорта общего пользования"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#строительная_промышленность

:строительная_промышленность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для производства: строительных материалов (кирпичей, пиломатериалов, цемента, крепежных материалов), бытового и строительного газового и сантехнического оборудования, лифтов и подъемников, столярной продукции, сборных домов или их частей и тому подобной продукции " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.6" ;
	skos:prefLabel "Строительная промышленность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#транспорт

:транспорт a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition """ Размещение различного рода путей сообщения и сооружений, используемых для перевозки людей или грузов, либо передачи веществ.
Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 7.1 -7.5 """ ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:narrower :автомобильный_транспорт , :водный_транспорт , :воздушный_транспорт , :железнодорожные_пути , :железнодорожный_транспорт , :обслуживание_железнодорожных_перевозок , :обслуживание_перевозок_пассажиров , :размещение_автомобильных_дорог , :стоянки_транспорта_общего_пользования , :трубопроводный_транспорт ;
	skos:notation "7.0" ;
	skos:prefLabel "Транспорт"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#трубопроводный_транспорт

:трубопроводный_транспорт a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :транспорт ;
	skos:definition " Размещение нефтепроводов, водопроводов, газопроводов и иных трубопроводов, а также иных зданий и сооружений, необходимых для эксплуатации названных трубопроводов " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "7.5" ;
	skos:prefLabel "Трубопроводный транспорт"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#туристическое_обслуживание

:туристическое_обслуживание a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :отдых_рекреация ;
	skos:definition " Размещение пансионатов, туристических гостиниц, кемпингов, домов отдыха, не оказывающих услуги по лечению, а также иных зданий, используемых с целью извлечения предпринимательской выгоды из предоставления жилого помещения для временного проживания в них; размещение детских лагерей " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "5.2.1" ;
	skos:prefLabel "Туристическое обслуживание"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#тяжелая_промышленность

:тяжелая_промышленность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства горно-обогатительной и горно-перерабатывающей, металлургической, машиностроительной промышленности, а также изготовления и ремонта продукции судостроения, авиастроения, вагоностроения, машиностроения, станкостроения, а также другие подобные промышленные предприятия, для эксплуатации которых предусматривается установление охранных или санитарно-защитных зон, за исключением случаев, когда объект промышленности отнесен к иному виду разрешенного использования " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.2" ;
	skos:prefLabel "Тяжелая промышленность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#улично-дорожная_сеть

:улично-дорожная_сеть a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :земельные_участки_территории_общего_пользования ;
	skos:definition """ Размещение объектов улично-дорожной сети: автомобильных дорог, трамвайных путей и пешеходных тротуаров в границах населенных пунктов, пешеходных переходов, бульваров, площадей, проездов, велодорожек и объектов велотранспортной и инженерной инфраструктуры;
размещение придорожных стоянок (парковок) транспортных средств в границах городских улиц и дорог, за исключением предусмотренных видами разрешенного использования с кодами 2.7.1, 4.9, 7.2.3, а также некапитальных сооружений, предназначенных для охраны транспортных средств """ ;
	skos:except :служебные_гаражи , :стоянки_транспорта_общего_пользования , :хранение_автотранспорта ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "12.0.1" ;
	skos:prefLabel "Улично-дорожная сеть"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#фармацевтическая_промышленность

:фармацевтическая_промышленность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для фармацевтического производства, в том числе объектов, в отношении которых предусматривается установление охранных или санитарно-защитных зон " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.3.1" ;
	skos:prefLabel "Фармацевтическая промышленность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#хранение_автотранспорта

:хранение_автотранспорта a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	:except :служебные_гаражи ;
	skos:broader :жилая_застройка ;
	skos:definition " Размещение отдельно стоящих и пристроенных гаражей, в том числе подземных, предназначенных для хранения автотранспорта, в том числе с разделением на машино-места, за исключением гаражей, размещение которых предусмотрено содержанием вида разрешенного использования с кодом 4.9 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "2.7.1" ;
	skos:prefLabel "Хранение автотранспорта"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#хранение_и_переработка_сельскохозяйственной_продукции

:хранение_и_переработка_сельскохозяйственной_продукции a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :животноводство , :сельскохозяйственное_использование ;
	skos:definition " Размещение зданий, сооружений, используемых для производства, хранения, первичной и глубокой переработки сельскохозяйственной продукции " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "1.15" ;
	skos:prefLabel "Хранение и переработка сельскохозяйственной продукции"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#целлюлозно-бумажная_промышленность

:целлюлозно-бумажная_промышленность a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:definition " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для целлюлозно-бумажного производства, производства целлюлозы, древесной массы, бумаги, картона и изделий из них, издательской и полиграфической деятельности, тиражирования записанных носителей информации " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.11" ;
	skos:prefLabel "Целлюлозно-бумажная промышленность"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#цирки_и_зверинцы

:цирки_и_зверинцы a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	skos:broader :культурное_развитие , :общественное_использование_объектов_капитального_строительства ;
	skos:definition " Размещение зданий и сооружений для размещения цирков, зверинцев, зоопарков, зоосадов, океанариумов и осуществления сопутствующих видов деятельности по содержанию диких животных в неволе " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "3.6.3" ;
	skos:prefLabel "Цирки и зверинцы"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#энергетика

:энергетика a owl:NamedIndividual , skos:Concept , cityont:E05_LandUseType ;
	:except :коммунальное_обслуживание ;
	skos:definition " Размещение объектов гидроэнергетики, тепловых станций и других электростанций, размещение обслуживающих и вспомогательных для электростанций сооружений (золоотвалов, гидротехнических сооружений); размещение объектов электросетевого хозяйства, за исключением объектов энергетики, размещение которых предусмотрено содержанием вида разрешенного использования с кодом 3.1 " ;
	skos:inScheme :land_use_type_classificator_scheme ;
	skos:notation "6.7" ;
	skos:prefLabel "Энергетика"@ru .
# 
# https://w3id.org/cityont/kvrizy#:land_use_type_classificator_scheme

::land_use_type_classificator_scheme a owl:NamedIndividual , skos:ConceptScheme ;
	skos:hasTopConcept :land_use_type ;
	skos:prefLabel "Классификатор видов разрешенного использования"@ru .
# 
# 
# 
# #################################################################
# #
# #    Annotations
# #
# #################################################################
# 
# 

:land_use_type skos:prefLabel "Вид разрешенного использования земельного участка" ;
	skos:topConceptOf :land_use_type_classificator_scheme .
# 
# Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
